在家水耕種菜測試

生菜DAY:0 有8格，落種子（每格放1～2粒種）

生菜DAY:4 已經有兩格發左芽

土炮水種九層塔 （YouTube有個方法叫 Kratky Method)
浸左水約一星期發晒根，轉落化肥水 (Blue Planet Nutrients BlueMax A&B)

一開始用左大約 600 ppm TDS
浸兩日有少部分根發黑
今日改低啲TDS 約300

條野彎左係因為一開始求其掉落個杯仔到
植物向光+反地心吸力就彎左

第二棵九層塔
岩岩開咗出左兩條根就掉入300 ppm TDS化肥水

啲九層塔老母一開始係街市買返來就已經好der皮
係樣衰啲，希望種種下靚仔返

另外order緊HACH 2745425 NO2 NO3 試紙
for未來測試 啲生菜 硝酸鹽/亞硝酸鹽 會否超標

留名

lm

勁呀， 我都想種下香草。

請教一下，百里香Rosemary 之類是否都可以用水種到?

水耕師

我like你紙杯個設計
但生大啲之後會唔會hold唔住

Rosemary 網上講泡水係最易發根
上面留少少葉做光合作用，下面啲葉去除
我之前係英國啲hard water都發到
人地講日日換水喉水會發快啲，我就得閒就換下水咁

之但係我係英國用hard water泡 Thai basil （紅骨九層塔）
唔知係水定天氣，係唔撚出根的！

跟住我移落泥到，放入小型膠套溫室保濕

九層塔我發現唔可以留太多葉
我之前係水泡紅骨九層塔（Thai basil）
留啲葉多少少，空氣唔流通，即刻會生花俾你！（開完花會成棵死左）

解決方法係去除大部分大葉，留細葉

我估香港啲soft water 易發根啲？
當然唔同品種，我呢隻綠色葉，形狀似Thai basil，一星期左右已經爆好多根

我見啲廢物好似可以利用
有好大機會hold唔住
希望佢下面生個叉生大啲頂住
或者到時DIY個bucket + 陶土粒

高質post留名

岩岩發芽啲葉仔so cute cute

水耕多唔多蟲？

m記杯
blocked

連登仔口講就黃

呢樣要試下先知, 正常如果無蟲接觸到水應該無事
我會搵野擋一擋啲可以入到水既位置
防止蚊入去生蛋

sorry 之前零晨3-4點肚餓叫的
而家作適正常
多數自煮早訓

起碼要種一個月先食得

食咗佢會唔捨得
我種開啲多肉我好有感情

送你去火星開發

多肉唔好食啫

九層塔，rosemary呢d種係泥到自己就會生
好奇點解樓主要搞咁多野？
純粹為興趣做實驗？

留名
見公司都有幾部水耕菜機
有時會著燈
種出來啲菜細細棵幾得意
想問樓主機種同自製器皿去種有咩分別？

屋企有水耕菜機
成功種到通菜

部機有上下兩層，下層有pump，會punp水去上層再流落下層
Set 左機械式計時器供電開關個pump
咁就可以製造水流，補返水去上層，同埋層加少少水中含氧量，有利根部生長

遲啲加算再擴建其他部件掛係窗口上部，中部種

無機器pump水/pump氣
Kratky method 係令到一半根在空氣，一部分在營養液中，咁啲根會生好啲

巴打勁，你就是成功的例子

想做垂直種菜，上，中部都掛容器種植，又可以擋下太陽又無咁熱
但想先測試下先

之前玩過下，種左幾年之後唔知做乜9 就種唔到 菜

正常你換營養液，太溫度有太陽應該無問題？
Btw 種左幾年之後咁耐？
Check下pH 同 TDS/EC (導電性）正唔正常？
唔係專家，未去到咁後期

笑左。咁似雞市8蚊斤通菜

呢d係之前成功既，近2年都停留係苗既階段就唔生長

有無check過啲根正唔正常?
會否你個系統有菌? 拎稀釋漂白水消下毒得唔得?
當然要洗返清水....

agger
之前試過換喉就ok

換條軟喉定換哂全部？

全部

呢個未諗過喎，初頭諗可能係缺乏微量元素
我亂咁黎，營養液都係花寶 + 花生灰。
今年過左中秋再試下

咁都唔平

還好
為興趣玩下
同埋外國呢類野平好多

講開想請教有冇人玩種米

花生灰???即係花生燒完既灰???
你落埋啲營養液到要計返 TDS... 太多會太咸, 啲植物會吸唔到水...
我係用呢種

花生麩先岩，加水擺佢幾個月，氮肥黎

TDS 筆....養魚時買過，都唔知放左響邊。

tds 量到鹽度架咩？

TDS = tots dissolved solids
其實我估佢係度導電性
水導電係因為溶左「鹽」ions
當然佢唔知度到係乜鹽
只係好籠統咁講有幾「咸」

啲葉好黃

仲有咩菜可以水耕

其實我估好多都得
TOP 10 Hydroponic Fruits & Vegetables
1. 蕃茄
2. 生菜
3. 青瓜
4. 蔥
5. 胡椒
6. 菠菜
7. 士多啤里
8. 藍梅
9. 羅勒 (九層塔)
10. 芫荽

其實想種乜, 跟住google下, 應該會有教方法
只要唔係種食根部個啲應該都OK? ie. not 薯仔, 蕃薯, 蘿蔔... (但唔排除第日科技進步可以種到)

用個化學營養水會唔會食死人

Vegetables: Lettuce, Spinach, tomatoes, kale (羽衣甘藍)
Herbs: Basil, chive, oregano (牛至), mint (薄荷)
Fruits: Strawberries, hot peppers

支持樓豬，但唔好再幫襯中資M記喇，好唔好吖～

普遍來講水耕「有機會」導致作物裏面既 硝酸鹽 / 亞硝酸鹽 (氮肥) 偏高
原因係營養液過高氮肥 / 光照不足, 氮肥 supply >>> 植物使用 demand
解決方法係:
臨收成前個一日, 將營養液換成 清水 / 低濃度營養液, 曬夠太陽就應該OK
由於都驚呢個常見問題, 所以都會買試紙, 第日test
例子:

放心, 減肥, 唔食垃圾了, sorry
同埋而家都係自煮生活了